        Programming for Everybody(Getting Started with Python)
        Week-4  Quiz answers



Question 1)    In the following code, print 98.6. What is “98.6”?

solution)      A constant

Question 2)    In the following code, x = 42. What is “x”?

solution)      A variable

Question 3)    Which of the following variables is the “most mnemonic”?

solution)      hours

Question 4)    Which of the following is not a Python reserved word?

solution)      speed

Question 5)    Assume the variable x has been initialized to an integer value (e.g., x = 3). What does the following statement do? x = x + 2

solution)      Retrieve the current value for x, add two to it and put the sum back into x

Question 6)    Which of the following elements of a mathematical expression in Python is evaluated first?

solution)      Parenthesis()

Question 7)    What is the value of the following expression

solution)      2

Question 8)    What will be the value of x after the following statement executes: x = 1 + 2 * 3 – 8 / 4

solution)      5

Question 9)    What will be the value of x when the following statement is executed: x = int(98.6)

solution)      98

Question 10)   What does the Python raw_input() function do?

solution)      Pause the program and read data from the user
