          Programming for Everybody(Getting Started with Python)
          Week 6 Quiz answers



Question 1)    Which Python keyword indicates the start of a function definition?

solution)      def

Question 2)    In Python, how do you indicate the end of the block of code that makes up the function?

solution)      You de-indent a line of code to the same indent level as the def keyword

Question 3)    In Python what is the raw_input() feature best described as?

solution)      A built-in function

Question 4)    What does the following code print out? 
               def thing(): 
                   print('Hello')
               print('There')

solution)      There

Question 5)    In the following Python code, which of the following is an "argument" to a function?
               x = 'banana'
               y = max(x)
               print(y)

solution)      x

Question 6)    What will the following Python code print out? 
               def func(x) :
                   print(x)
               func(10)
               func(20)

solution)      10, 20

Question 7)    Which line of the following Python program is useless? 
               def stuff():
                   print('Hello')
                   return 
                   print('World')
               stuff()

solution)      print('World')

Question 8)    What will the following Python program print out? 
               def greet(lang): 
                   if lang == 'es':
                       return 'Hola'
                   elif lang == 'fr':
                       return 'Bonjour'
                   else: 
                       return 'Hello'
               print(greet('fr'),'Michael')

solution)      Bonjour Michael

Question 9)    What does the following Python code print out? (Note that this is a bit of a trick question and the code has what many would consider to be a flaw/bug - so read carefully).
               def addtwo(a, b):
                   added = a + b
                   return a
               x = addtwo(2, 7)
               print(x)

solution)      2

Question 10)   What is the most important benefit of writing your own functions?

solution)      Avoiding writing the same non-trivial code more than once in your program
